https://web.archive.org/web/20020625011954/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=98

### [1960] タウンハンター	2001.08.03 FRI 11:22:45　
	
ミックは、私の見解では、前作で
あれだけエンジェルダストでボロボロに
なってそれでも裏家業に戻っていましたが、
やはりそれが元で引退してるんじゃないかなぁと
思う。しかもかずえとのあいだに子供もいて、
アメリカに戻ってんじゃないかなぁと
しみじみ思っちゃいました。
みなさんはどうです？

### [1959] Goo Goo Baby	2001.08.03 FRI 11:20:52　
	
あ、メガロックさんよろしくです！
ドンドン来てください

（ってあたし管理人じゃないだろ）

### [1958] Goo Goo Baby	2001.08.03 FRI 11:17:25　
	
Bonjour！

ちょっと１人言モード

ｔｏ　Ｍｉｃｋ　Ａｎｇｅｌ
Ｈｉ！　Ｈｏｗ　ａｒｅ　ｙｏｕ？　最近見かけないね　何してんの？　
キミがリョウと香の仲を見守ってる事は私もわかってるけど、でも実は引っかき回して楽しんでるでしょ？
私もそういう事するの大好き！（←おい）　私と気が合うね♪

でね、今日はあなたに爆弾発言しに来ちゃった♪

I　love　you！！！（≧▽≦）（爆走中！誰か止めろ・笑）

Ouchi！　さっきからかずえサマの視線がチクチク痛いよ（笑）

リョウの向かいのマンションに住んでるんだからキャッツアイに行くより先に会ってもおかしくないよね・・・
ねぇ君、そろそろ現われようよ（笑）

### [1957] メガロック	2001.08.03 FRI 10:56:13　
	
皆様はじめまして、こんにちは。
いつもバンチを楽しく拝見させていただいております。
おかげ様で最近1週間がとてつもなく長く感じています（笑）
ＡＨは今までのＣＨのようなストーリーの区切りみたいな
ものがなく、常に緊張感があり、見ごたえがあります。
内容も他の連載漫画に比べると少々シビアですがかえって
新鮮に感じますね。これからどうなるのでしょうか。あっと
驚く展開に期待しております。
　ぜひこれからも体に気をつけてがんばってください。
応援しております。
　
　ここにも訪れていきたいと思いますので、みなさまどうぞ
よろしくお願いします。

### [1956] おさる	2001.08.03 FRI 10:35:54　
	
強い男は、繊細なのかも...。
この先、「安らぎ」をなくしたリョウが海原のように
なってしまわないか心配です。
セリフの一言、一言がトゲトゲしていてとても怖い。(*_*)

### [1955] 茶々	2001.08.03 FRI 09:25:38　
	
＞chikkaサマ
そうですね～『茶々様』はなんかそれっぽいですね～（笑）
えっとたしか『茶々』っていうのは秀吉の側室、淀君の幼名
でしたね！って私のＨＮは自分ンちの犬の名前をもじったもの
なんですけど・・・（笑）

たしかに男は弱い！もしかするとこのＣＨにでてくる裏の世界で
最強と恐れられてるリョウ、海ちゃん（ああ恐くないなこの
読み方・・）ミックたちなんて実は内面すっごく弱いんだな～
って思いますね！確かに海ちゃんだって失明のとき美樹に助けられ、ミックもエンジェル・ダストに犯された時かずえに助けられ
・・・ＣＨの女性たちはすっごい強いんですね（笑）
原作読んでると、リョウが香を抱きしめるっていうシーンは
いくつかありましたが、最近ではその逆のシーンもありうるな
って考えるようになりました！だってリョウが本当に、誰かに
よっかかるなんて考えられなかったですもんね～！？


### [1954] 姉御	2001.08.03 FRI 08:58:55　
	
こんにちは。ちょっと見ない間に、すごい数の書き込みが・・・！！やはり、公式サイトは違いますね。最初に驚いたのは、会員制って所からなんですけどね☆いろいろ感動です！
もっこり研究会なんてものが存在していたんですね！！ぜひお仲間にさせていただきたいです♪そして、これを機に、皆様のお名前を覚えたいです☆
これからも末永くよろしくお願いいたします♪

### [1953] あきら	2001.08.03 FRI 00:43:24　
	
　始めまして。
　公式サイトが在ったんですね。
　知らなかったので、多くの方がいらっしゃることにびっくりしました。
　支部とか部長とかあるようですが、オフ会でも開かれるのですか？日本在住していないので、少し羨ましいですね。
　
　ＡＨ・・・連載時と総集編が少し違っているということは、コミックになるともっと変わるのかな？
　とても気になりますね。

### [1952] まどか	2001.08.03 FRI 00:24:08　
	
買うつもりなかったのですが、結局買ってしまいました。総集編。セリフが変わっているのにびっくり。
つじつま合わせのため？
新宿を走り回っている時点では、今のリョウのこわれっぷりは予定になかったんだろうか。
リョウの『香ちゃん枯渇病』に驚いてるのは我らだけではなく、北条先生も多少驚いてるのでしょうか？

＞銀狐の話
あの話を改めて思い出してみると、リョウがこれを鮮明に覚えているなら、確かにかなり堪えるでしょうね。
子供を助けたところはインパクト強いけど、細かいところを振り返るとかなりイタイ。

＞Goo Goo ３Babiesさん（長いよ（笑））
お気にかけていただいてありがとうございます。
解禁日は何か言わずにいられないので、少なくとも解禁日は必ずいますよ。（笑）

### [1951] chikka	2001.08.03 FRI 00:23:58　
	
法水愛知県支部長兼名誉会長様〔１９４９〕並びにＧｏｏ Ｇｏｏ ３Ｂａｂｉｅｓ様〔１９５０〕
すみません。確かに読み直してみるとその通りですね。深読みしすぎました。これは単なるミスですね。私の性格はかなりそそっかしいのでたびたびこんなポカやるかも知れませんがこれからもよろしくお願いします。（「力」入れて書き込んだら、すげー的外れ・・・・。恥ずかしいですね・・・。こんな私は高校の先生です。）

### [1950] Goo Goo ３Babｉes	2001.08.03 FRI 00:05:14　
	
Bon　soir！

また複数形にしました（またかよ）　しかも３人（爆）
そういう気分なんです（どういう気分だよ）

＞black　glassesさん
あなたも複数形ですね　実は影にもう１人いますでしょ？（笑）

ふ、いつの間にか各県の部長だの隊長だの船長だの学級委員だの、立候補したり勝手に任命されたりしてるし。
しかも何の研究かと思ったらモッコリについてだし。
すでに購読会員になりたい人まで出てるし。
超ウケるんだけど！　あﾞははははははは（≧▽≦）（笑いすぎだよ）

＞みんみんさん
え、素直？そうですかねぇ（＾＾；）　どんなトコが？
単純なだけな気が・・・
でも自分では裏表が無い性格だと思います（自分で言うなよ）
で、Ｗｈａｔ　ｉｓ　グーグーガンモ？？（なぜに英語？）

Ｇｏｏ　Ｇｏｏ　Ｄｏｌｌｓのパクリ？って言われると思ってたのに。日本じゃ知名度が低いのかな
ｋａｏｒｉさんならこのバンド知ってるかな

＞新聞の２００１年の記事はミスだと思う
あれは絶対２０００年の間違いだって！（力説）
総集編にする時もスタッフが気付いてなかったんだと思う
でないと、皆さんも言ってるようにツジツマが合わないもん

＞法水さん
メールありがとうございました！！
そ、そんな真剣なバトルを繰り広げてたんですね　知らなかった（汗）
私はその当時何をカキコしてたんだろう
くだらないコトばっか書いてたな・・・（汗）
じゃとりあえず彼女はＡＨ読んで凹んでるんですね・・・・
ゆなつさんの英訳文、あとでじっくり読むとしましょ
いろいろありがとうです法水さん♪

あ、翻訳ソフト、検索すると当然だけどいっぱい出てくるんでドレがいいかわからなくて・・・・

Bonne　nuit！　（－ｏ－）zzz

### [1949] 法水	2001.08.02 THU 23:07:25　
	
［香はいつ死んだ？］
＞みみごんさん### [1945]。
総集編、直ってなかったんですね…。掲示板→伝言板も直しておいて欲しいですね。

＞chikka静岡県支部長### [1946]。
いや、ＡＨとＣＨで設定のずれがあるのはいいんですよ。例えばＣＨで香は1965年生まれの設定でしたが、ＡＨでは1972年の設定のようです。ただ新聞の日付に関しては、ＡＨの中でずれが出てきてしまいます。１話で心臓が強奪されたのが2001年になっているのに、２話では香が死んだのが2000年になっている。死んでから心臓を摘出するのに１年も空いているのは明らかにおかしいですよね？？

### [1948] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.08.02 THU 23:00:29　
	
立て続けですみません。

みみごん様〔１９４４〕「ロード」を歌った「ＴＨＥ 虎舞竜」のボーカル高橋ジョージの奥さんの三船敏郎の娘（孫ではありませんよ）で女優の三船美佳は確か１６歳の時に彼と入籍しました。ちなみに高橋ジョージはこの時「４２歳」だったと・・・・。

### [1947] みんみん	2001.08.02 THU 22:47:08　
	
《総集編》
総集編って時々見かけるので、最初から雑誌形式だと思ってました。（前に書き込みしたけど皆読んでないのかな）
＞yaekoさん
違うところがあったんですね。ご報告ありがとうございます。他にも見つけたら教えてくださいね。雑誌捨てちゃったんで。

《もっこりについて》
＞sweeperさん
もっこり研究会ですが、私は研究熱心じゃないので購読会員じゃダメでしょうか（笑）

リョウのもっこりですが、世の男性はある意味「理想」なのでしょうか。う～ん、あんな絶倫男っているのかなあ。男性諸君お聞かせ下さい（笑）

＞Goo Goo Babyさん
あなたのＨＮ、いつも「グーグーガンモ」を思い出してしまいます。Goo Goo Babyさんて素直な人ですね。普段もそんな方なんですか？
ネットの世界では、人格を判断するのは難しいです。でもあなたはそのままな気がします（笑）

＞モッチー
なぜ、モッチー（笑）私の友人でいるんですよ。♂で・・・

### [1946] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.08.02 THU 22:29:58　
	
法水様〔１８８７〕。もっこり研究会静岡県支部長を慎んでお受けいたします。支部長の名を汚さないよう一生懸命精進いたします。（何のこっちゃ・・・・）

茶々様（何かこういうと石田三成か大野治長のような感じです。→分かりますよね。このネタ。）〔１８６５〕確かに男って実は弱い生き物だと感じる事ありますよ。「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」の中でも、これが描かれているシーンがありました。一つは「ソニア=フィールド」の時の話で、海坊主さんが昔の傷の後遺症でだんだん視力の低下を感じて焦っていた時に、美樹さんによって救われ、もう一つは「橘葉月」の時の話で、ミック=エンジェルがエンジェルダストの後遺症ととユニオンテオーペの戦いで負った両腕の大火傷で「スイーパー」として再起不能になってしまった時にかずえさんとの愛でそれを克服したというシーンがありました。女性との出会いで窮地を救われるということはよくあります。ですから、冴羽さんがこんなに弱くなってしまったのはやはり香さんを失った事が原因ですねえ。男と言う生き物は弱い生き物ですねえ。「Ａｎｇｅｌ Ｈｅａｒｔ」を読むたびにそう思います・・・・。

ところで、私も今日「Ａｎｇｅｌ Ｈｅａｒｔ」総集編を購入しました。コミックの大きさで出ると思ったらいつものバンチの大きさで出ていたのですぐに分かりました。いくつか変わっていますが、香さんが死んだ日と心臓が強奪された日のズレは直していませんでした。これは、もうあえてやっていますね。北条先生は「Ｃ・Ｈ」と「Ａ・Ｈ」とは「別の話」だと言う事を暗に言っているのかもしれません。これは、実は「仮面ライダークウガ」と今放映されている「仮面ライダーアギト」でも同じ事がありました。「アギト」の第一話で「第４号（クウガ）が未確認生命体を
滅ぼしてから２年後」と言っていたのに第２話ではある写真の日付が「２００１年・・・・」となっていました。これについて、「東映」の「仮面ライダーアギト」のホームページで、「『クウガチーム』の『クウガが皆の笑顔を守るために未確認生命体を滅ぼして世界を平和にしたのに、続編を作ったらその意味が無くなってしまう。』という声と、続編を作ってほしいと言う視聴者の声を双方ともに充たすと言う苦肉の策として「クウガが未確認生命体を滅ぼしてから２年後の話ではあるが、クウガの続編ではない。」』という「メッセージ」のつもりだと言っていました。ですから、偶然だとは思いますが「続編であるか否かは読者に任せますが、あくまで私（北条司）は『ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ』と『Ａｎｇｅｌ Ｈｅａｒｔ』は別の作品のつもりでかいています。」と言う事を言っているのではないでしょうか？（これはあくまで私の推論ですが・・・。）

長々と書き込んでしまってすみませんでした。

### [1945] みみごん	2001.08.02 THU 20:39:16　
	
続けてごめんなさい。

＞法水様
新聞の日付けは２００１年のまま、です。これ絶対おかしいですよね。

### [1944] みみごん	2001.08.02 THU 20:35:18　
	
総集編と連載時のセリフの違い、１箇所みつけました。ＧＨが夢の中で初めてリョウに会ったとき（池のほとりで）のリョウのセリフ「おい...何なんだよ」が「おい...香ィ　何なんだよ」になってます。何か意味があるのかな？
そんなのより、第７話のサブタイトル、「掲示板への助走」を「伝言板への～」に直して欲しかったなぁ。
コミックスもまた、セリフが変わってたりするのかな？　何か "まちがいを探せ" のコーナーになってしまう...

最初から一気に読むには総集編は便利ですよ。いちいち本を取上げて、ページを探さなくて良いし。ゆっくり読み返してみると、ＧＨに移植された心臓が「世界最強の心臓」とか、ＧＨの破壊した痕を見て、「この考えなしの破壊」とか、香ちゃんのキャラを的確に（？）表現してるなぁ、と笑ってしまいました。

今後、どうなっていくのか予測がつきませんが、ＧＨが１５歳っていう設定は、リョウとはくっつかない、て意味ですよね。少なくともリョウの守備範囲にはいる３年後までは...　その後も、リョウもその分年をとってるわけだし、やっぱり親子、ですよね。
リョウの年齢って、連載時は北条先生とほぼ同い年でしたよね。（香ちゃんが決めた年齢）今、そのままいくと４２歳。う～ん...

### [1943] 法水	2001.08.02 THU 20:22:11　
	
［総集編］
総集編をご購入の皆様、第１話の「ドナー心臓強奪!!」の見出しのついた新聞の日付「2001年５月13日」はどうなってました？　これ、以前の書き込みでもありましたけど、「2000年」じゃないとつじつまが合わないんですよねー。
私は10月発売と噂されるコミックスを待とうと思います。

＞もっぴーさん[1942]。
［答え］
１．北条先生が彼女の「月光」がＡＨのイメージにぴったりだと発言していたのが始まりだと思います。最初、「鬼束」を「鬼塚」と間違えて書いてしまい、後で謝っておられました。「スクープ21」の特集でも「月光」が使われてました。
２．残念ながら違います。とある作家の登場人物の名前です。

＞black glassesさん[1934]。
膨大なるログの読み込みご苦労様でした＆おかえりなさいませ。
私としては、結構律儀な海坊主のことだから、目立たないように（といっても充分目立つだろうけど）不在者投票してるのでは？　と推測します。

### [1942] もっぴー(もっちーではありません）	2001.08.02 THU 19:46:28　
	
お久しぶりでございます。

[掲示板について。]

書き込みは、しませんでしたが、
ずっと、見ていました。
書けなかった理由は、掲示板問題ですごく悩んだのと、
皆さん、一時、英語で、書き込みされてて、私は出来ないので、
書き込みにくかったのと、
あと、　モッコシネタが、思いつかなかった・・・。

でも、久しぶりに、活気付いてきたし、『グーグーベイビー』さんが、私の名前を書いてくれていて（；；）書く勇気がでました。
ありがとう・・・！

[総集編]

てっきり、九州も今日発売と思って（一部地域は発売が異なりますと書いてなかった。）朝コンビニを5件ほどハシゴしたんですが、
何処にもない！
『あー！さすが、エンジェルハート！』と思っていた。

本屋さんに、取り置き願いの電話をしたら、
『土曜日入荷です。』だって・・・。

興奮して、夢にまで、出てきた私はなんだったんだ・・！

雑誌なんだー。私も、バンチワールド、サイズと思ってました。
九州の皆様、我慢ですね。あと、２日。

[質問]
1.この掲示板、オニ＠カチヒロの歌の話がよく出てきますけど、
　（先生も書いてらしたような気がする。）彼女は、シティハン　ター　ファンなんですか？
　それとも、ただ、歌詞がシックリくるだけなんですか？

2.法水様
　私、初めてハンドルネーム見たときから思ってたんですけど、
　酒井法＠と、坂井＠水のファンで、そちらの二人から、取った
　ハンドルネームかなー？なんて、勝手に思ったんですが。
　違ったら、ゴメンナサイ。あと、答えたく無かったら、ほっと　いて結構です。

　　長々と、失礼致しました。

### [1941] ゆきのん	2001.08.02 THU 19:14:00　
	
こんばんは、ゆきのんです。
『総集編』について
　総集編では台詞が若干違うとyaekoさんのレスを読んで衝動に駆られて買いに行ってしまいました！ところで第八話の僚が香の幻影を探しているところの台詞が変わっているということについてですが、確かに今回の方が話の流れてきにしっくりくるように思います。この時点ではまだＧＨの顔も容姿もわかっていないし、海坊主にいきなり香（の心を持った女性）が帰ってきたといわれて素直に納得できない、受け入れられないですよね（ここは直接てきには書かれていませんが）。このような事を聞いて「むやみに探し回っても駄目だ…考えろ…何か手がかりがあるはずだ」と確信をもって探せるのかなと思いました。これよりは「なにやっているんだ俺は…？」という方が僚の混乱ぶりが現れていて自然な感じを受けました。ああ生意気いってすいません！でも両方読めてうれしいですー！！

＞法水様
レスありがとうございました！！遅れてすいません！名誉会長直々にもっこり会員に任命（？）されるなんてうれしい限りです！！（わーい、もっこり会員だー！（＾０＾）/）
がんばってＣＨファン増やします。ちなみに友人と単位について考えて、長さが１もっこりで、その０．１がこもっこり、お金の単位が１モコーリです。流通するといいなーなんて（笑）こんなこと書いて本当にすいません！
>sweeper様、レスありがとうございます！！
これからたびたび書きこみしますのでよろしくお願いします！！ 
